鄰國70年國慶鬼異異象

作者：安德烈

中共建政70周年大閱兵，出現了幾個多少有點讓觀者感到奇怪的事，引起一點疑問。比如習近平閱兵時緊跟着他的那輛空車是做什麼的？國旗尾隨着黨旗是不是一時錯置？常常說10月1日是祖國的生日對不對？還有，外國貴賓怎麼一個都沒有？等等等等……

習近平身後邊那輛空車

習近平閱覽車緊隨着一輛標誌1949的空車，輿論猜測不已。官媒中青報暗示，民眾為此激動不已，為何激動，有些人恍然大悟，原來是為毛主席留的。有的人解釋是為所有的英烈留的，有些人見過世面，勸大家不要高潮，那隻不過是一輛備用車，前面逢十大慶時也出現過一輛空車，以備急需，但他的這種解釋似乎很難讓人聽進去。

但是，網民們寧願相信這是為毛準備的，他們相信崇拜毛主席的習主席會這樣做，就在檢閱頭一天，習主席還專門拜祭毛主席，等於祈禱他老人家庇佑。有段話廣為傳播：“那輛車牌為1949的車是空的!那是給毛主席坐的!這個細節，讓我哭了，看懂的人都哭了!”

毛雖死，鬼魂在，習近平還相信風水？

國旗為何尾隨着黨旗

一黨之旗，領先於七十年建政大慶隊伍之先，背後才是國旗。習近平“大逆不道”？

代表中國的是國旗，還是中共的黨旗，這似乎是一個問題。根據『中華人民共和國國旗法』第十五條規定：

“列隊舉持國旗和其他旗幟行進時，國旗應當在其他旗幟之前。國旗與其他旗幟同時升掛時，應當將國旗置於中心，較高或者突出的位置”。

其實，糾纏國旗還是黨旗誰先已經沒有意義，中國本是黨國，黨天下，且今日黨天下已變成習天下，一切以習近平的意志為要。

祖國的生日縮水了

在中共慶祝自己建政70周年的日子，有一件事始終沒弄清楚。復旦大學法學院國際法教授龔柏華寫道：“每年10月1日前後，都會看到不少‘慶祝祖國華誕’的標語，耳邊也會聽到那首‘今天是你的生日，我的中國’的歌”。

許多人指出，10月1日只是中共建政的日子，七十周年只是中共建政七十周年，不要與“祖國的生日”混為一談。把五千年中國縮水為七十年，成了笑談。

在龔教授看來：“中國人講的祖國即中國。這是歷史人文地理概念。中國的歷史至少五千年。我們 可以說‘祖國萬歲’，但祖國不只是70歲。”他認為：“10月1日，是中華人民共和國成立的日子。中華人民共和國實際上是一個新政府的名稱。今年成立70年。”

他從國際法的角度提醒：“1949年10月1日前後的中國是一個，是連續的，不存在新中國與舊中國之分。”否則就會陷入“兩個中國”的陷阱。

外賓都到哪去了

還有人注意到中共建政大慶沒有外國來賓，這似乎是中共建政每隔大慶一次以來第一次。

網上廣傳這麼一個帖子：“1979年鄧小平國慶閱兵，共有100多個國家參加國慶慶典；1999年江澤民國慶閱兵，共有70多個國家參加國慶慶典；2009年胡錦濤國慶閱兵，共有40多個國家參與國慶慶典；2019年閱兵，沒有一個外國參與國慶慶典。”

還有人試着解釋：“西方大國的基本得罪光了，沒得罪的也請不來像樣的，要不就請幾個金正恩普京這樣的老朋友，年年如此，讓人看着生厭，還不如自己牛鼻，天下不慶我自慶，咱不在乎。“

習近平在閱兵前拜見毛的遺容。這是習進一步堅定要沿着毛的路線走到底的意思。大家忘了，習近平掌權後不久就說過不要把前三十年與後三十年割裂，前三十年毛澤東，包括大饑餓、文革，後三十年包括鄧小平推動改革開放，習近平說不要認為割裂，就是繼承毛澤東時代的意思了？